習近平不是傻 是中國的自然結果 中國人：中國先進，世界落後

屈晨（音）是上海的一名商界女士。

「（歐洲人）處世方式不一樣。沒有人會急匆匆。大家都很友好，很開心，是個很適合生活的地方。所以我覺得如果把工作放在中國、亞洲，然後把生活和度假放在歐洲，這是最好的。」36歲的她因為工作關係，經常會到意大利出差，而每次她都會感受到歐盟在一些方面的落後。

「歐洲的經濟跟中國差得太遠了。包括科技的進步，整個經濟實力上的對比都相差太大了。我們還是稱之為old world，就是老的世界。就是因為舊的體制，沒有辦法一下子被改變。相比來說，在中國有一黨的體制，任何政策只要國家覺得對馬上就可以實施下去；而在歐洲，所有的國家，包括意大利在内，它们的政治系統是一塌糊塗的，任何決策沒有辦法執行下去。這樣怎麼能跟中國的發展速度比呢？」

自古以來, 中國之所以視自己為中國, 意義本來就是文明的中心. 他們一開始接觸
西方的時候, 並沒有覺得西方比自己先進, 自己落後, 相反, 他們會把西方說成是
蠻夷, 西方的行為是野蠻, 不文明, 一直以來, 大清和中國才是文明.

在中國的世界觀裡, 本來天下一統, 只有一個天子, 一個朝廷. 而其他的並不是國
家也不是文明, 但如果朝廷無法管他們, 就應該朝貢來表達順服, 意思就是雖然天
子不能直接管, 可是他們還是承認, 天下就是屬於天子的. 而天子為何存在? 是因
為我們需要「一個能夠下令做該做的事情的人」, 天子不僅有絕對的威權而且權力
也需要無限強化, 以便可以一聲令下, 實現所有事情, 以人類最大的力量, 去解決
天下所有問題.

統一天下, 將天下權力歸於一點, 然後該一點又有權去做任何事情, 故天下間人類
能解的問題, 天子一概能解, 世間上一切爭執與對錯的終極解決方法, 就是天子說
誰是誰非.

天下之所以太平, 就是在於這個邏輯. 天子永遠是對的, 天子永遠應該有最大的力
量, 理想的天子就是神, 他既是指揮所有行政力量的統帥, 可以立法和廢除所有法
條的立法者, 也是決定所有是非的法官.

天子可以輾碎一切矛盾和問題, 比方說, 就算有人非常反對一件事, 舉個例子吧,
臺灣獨立, 天子說臺灣可以獨立, 全天下的人再憤怒也無權反抗. 天子就是負責做
和實行一些有很多人反對, 爭議的事情.

如果沒有這個天子, 世間出現了一些大規模的爭議, 例如臺灣是否獨立, 是否應該
要容許某種危險的科技 (例如核武) , 世間就會分裂, 然後大亂. 就像臺灣會因為
統獨爭議而分成不同的人群一樣, 故此天下統一之所以導致天下太平, 本來就是想
要將爭議的決策權力統一.

就算今天已沒有表面的天子, 你跟中國的網友談時, 你會發覺他們的世界觀, 其實
也很相像. 為何這麼多中國人會支持專制? 為何中國人會說專制有效率? 民主沒有
效率? 如果你細心的探究他們的內心世界, 會發覺他們不少都覺得, 這世界其實充
滿了紛亂的基因, 他們害怕「亂」, 是完全感受到一旦出現爭議不能解的時候, 就
會產生大量衝突與暴力.

因此必須有一個強大的力量, 將事情一鎚定音, 快速的將是非定好, 行動, 引導天
下往正確的方向, 而這個力量可以是「天子」, 「共產黨」或者「習大大」甚至「
蔣經國」, 他是因為都不重要, 重點是他有必然是有能力而且充滿智慧, 為國謀福
的強人, 他會力壓所有舌鬧與爭議, 使大家走向正道, 壓下所有反對聲音而走向和
平與穩定.

這深植於中國文明當中, 這就是很多人心目中對政治的終極答案, 有很多人會說,
中國人被黨國洗腦了, 被共產黨洗腦了, 不, 相反, 是因為中國人的天下觀就是這
樣, 所以一個成功的黨, 最後都會裝成他們心目中的天子. 做天子該做的事. 就算
沒有了共產黨, 如果中國還能統一的話, 下一個中國的統治者, 也只是不同包裝的
天子, 就算是透過全民普選產生的, 也一定是一個裝成神的偽神.

姓屈嘅係唔同d

標題 Re: [問卦] 中國為什麼害怕民主？
───────────────────────────────────────

認真的談這話題.

想一個問題,
全地球能統一在同一個體制, 例如單一民主制度的地球共和國底下嗎?

如果出現了這樣的情況, 其他的不說, 光是宗教就會在這個體制當中產生尖
銳到幾乎不得不分裂的對立了. 天主教和基督教, 大家已經是同源, 也是打
了幾百年才打到大家都主張和平, 承認宗教自由, 但這些宗教再和其他宗教
相處, 又是另一個問題, 像同性戀等問題上也跟左翼有衝突.

在滿清的時代, 他的形體維持, 是靠中世紀帝國的方式. 以軍事鎮壓, 分而
治之等傳統統治手段維持的. 即使是關內十八省, 維持他們結合的, 便是經
由科舉制度連結起來的官僚體制. 所謂「漢人」, 就是一群容忍被帝國統治
, 人生的希望, 盲是透過考試當官的不同民族, 但漢人之間的生活習慣, 飲
食, 思想, 語言都不一樣. 害怕被帝國的暴力, 統治, 鎮壓, 生存資源的抵
制, 是帝國維持的主要原因, 一旦這種暴力與恐懼的統治瓦解, 帝國也會瓦
解.

也就是說, 帝國的同質性, 其實非常, 非常的低落. 這種中世紀帝國, 社會
的區分單位, 是「家族」, 同質性高的只有家族內部. 所以這種社會很重視
「關係」, 除了各種治術外, 裙帶控制了帝國的上下. 去到現在的裙帶資本
主義也是這現象的繼承者.

所以會有這麼多人反對民主, 因為他們有著那個繼承統一王朝的願望, 他們
知道或感受過, 社會其實還是以家族為主, 還是同質性低落, 即使看起來有
很多共同意見, 例如「反對臺獨」, 但真的講到切身時, 這些東西很快就會
消失, 今天仇美的人, 明天就移民了去美國. 今天反對貪污的人, 明天就加
入了腐敗體制當中.

標題 Re: [問卦] 有多少鼓吹中國好的人真在中國生活過？
───────────────────────────────────────

去生活很可能也是沒有用的, 因為中國很大.

他的大不僅是指幅員, 人口, 或是任何東西大, 中國最大的東西是差異. 你在
中國的一切東西都有很巨大的差異, 從階級, 食物, 風土, 文化, 以及住的地
方都有很巨大的差異.

任何人去到中國居住, 也只是「在中國某個, 或者某幾個地方」居住, 而就算
是居住, 也未必是去討生活, 就算討生活, 不同的環境差異也太遠. 任何人去
到中國對中國的感受, 都只會是瞎子摸象, 而且是摸一隻大過恐龍的象.

奴隸制度最高效率最好

只要你自己唔係奴隸

共產主義唯物論快就係先進

奴隸留在井底就夠啦

西方行自由體制 人民決定一切
我地行帝制 權力核心決定一切
你睇返人均gdp歐洲無國家會輸比亞洲

支那人以為城市蓋滿高樓大廈就係先進

宮園薰:
技術落後但是平均所得是中國的5-15倍？
中國都沒人覺得哪邊怪怪的嗎？

為什麼西方國家似乎不喜歡中國的成功？外國網民這樣回答

德國媒體預測中國未來30年 ，看完驚呆了！！

歐洲領先99樣嘢都唔計，中國「領先」1樣支付寶就已經係科技大國

神經病